<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>kirya522 dev blog</title><link>https://kirya522.tech/</link><description>Developer blog on different specific topics</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>kirya522@gmail.com (Kirill Grishchuk)</managingEditor><webMaster>kirya522@gmail.com (Kirill Grishchuk)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0400</lastBuildDate><atom:link href="https://kirya522.tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Профилирование сценария по трейсам с прода</title><link>https://kirya522.tech/posts/profiling-by-traces-on-prod/</link><pubDate>Thu, 22 Feb 2024 13:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/profiling-by-traces-on-prod/</guid><description>Note Очень часто тормозит лишь только часть приложения, при этом тормозит только в prod окружении. Проблема На локальных машинах профилирование не имеет смысла, результаты оказываются совершенно другими, запросы к локальной базе могут тормозить, а на prod занимать 5мс и наоборот.
Решение Для достоверного результата необходимо проводить тест на выделенном окружении с отдельной prod-like инфраструктурой. Требуется большая подготовка окружения и нагрузки в целом для правильных выводов.
Альтернативное решение Часто на prod уже собираются трейсы, достаточно добавить их на ключевые части сценария, а дальше по каждой части собранных данных строить перцентиль выполнения этапа.</description></item><item><title>Как сделать почти любой принтер сетевым для печати с телефона и не только</title><link>https://kirya522.tech/posts/online-printer/</link><pubDate>Sun, 01 Oct 2023 13:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/online-printer/</guid><description>Проблема: У меня есть старый надежный принтер, для работы которого не нужны подписки или дорогущие картриджи, заправить его можно в абсолютно любом месте, а себестоимость печати мала.
Тот самый принтер Однако, из интерфейсов у принтера есть только usb, который не очень удобно подключать к современной технике через переходники и ходить постоянно подключать для печати одного документа раздражает.
Решение Решено было сделать принтер сетевым, а доступ к нему расшарить через сервер, чтобы у потребителей не было проблем а какие драйвера необходимо установить для работы хотелось сделать абстракцию для печати и оказалась она существует.</description></item><item><title>Способ тестирования изменений сервиса через shadow-трафик</title><link>https://kirya522.tech/posts/critical-changes-in-highload-service/</link><pubDate>Thu, 21 Sep 2023 13:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/critical-changes-in-highload-service/</guid><description>Note Иногда канареечных релизов недостаточно для обеспечения полностью безопасного релиза. Проблема Пример из реальной жизни - я работаю над одним из высоко нагруженных компонентов системы, который обрабатывает 1,5-2 млн запросов в минуту (33 k RPS).
Наш сервис уже стал сложным для внесения изменений, а внутренний механизм устарел и не соответствует новым требованиям бизнеса. Он также уже почти не может быть ускорен и имеет технические проблемы. Мы спланировали и разработали новый механизм работы и обработки данных (изменено около 40% кодовой базы), который нужно интегрировать и перенаправить на него трафик.</description></item><item><title>Чеклист проверки компании для программиста</title><link>https://kirya522.tech/posts/company-checklist/</link><pubDate>Sat, 06 May 2023 13:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/company-checklist/</guid><description> Note При поиске новой работы выбирает не только работодатель, но и работник, поэтому необходимо сравнивать варианты между собой. Решил составить список из пунктов и разделов, которые помогут определиться с выбором при поиске работы. Лучше иметь несколько вариантов для сравнения, чтобы выбрать лучший.
О компании? 👨🏼‍💻 Заказная ли разработка (свой продукт ли нет) Размер (количество сотрудников) Чем занимаются, клиенты Оценить сайт, сферы деятельности Какая нагрузка и кто пользователи Стек технологий Состав и сложность интервью (слишком легкий фильтр повод попросить командную встречу, если его не поставили) Про саму работу ⚙️ График и расписание, следят ли за временем Есть ли какой-то трекинг времени (софт для слежения) Переработки и их оплата, если говорят нет или что не оплачивают, то стоит опасаться Дежурства и привлечение к работе в нерабочее время Как проходит рабочий день Ожидания от новых сотрудников Оценка команды Карьерный рост🪜 Перспективы Как он происходит Цикл пересмотра зп, как происходит профессиональное развитие Почитать отзывы сотрудников, это часто описывают Предоставляют ли технику💻 Компьютер/ноут (важно, когда придется хранить критичные данные и ноубук будет только рабочим) Аксессуары (монитор, мышка, клавиатура, стол) (приятный бонус) Для удаленной работы бюджет на обустройство домашнего офиса Бонусы💡 Компенсации на питание, такси (если работа в офисе) Оплачивают ли обучение, курсы, книги, материалы Дмс (одиночный или семейный) Премии и какие Оклад 💸 До/после налогов Белый ли Сумма Фиксация в договоре</description></item><item><title>Универсальный план изучения новых технологий</title><link>https://kirya522.tech/posts/universal-learning-plan/</link><pubDate>Mon, 01 May 2023 13:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/universal-learning-plan/</guid><description>Note Главная идея поста - понять не синтаксис, а инструмент. Оказавшись в ситуации, когда необходимо освоить новый инструмент, главное не впадать в две крайности: забивать гвозди микроскопом и/или копаться в слишком далеких от нужных на данный момент деталей.
На основе своих различных попыток я попытался сформулировать следующие разделы, которые, надеюсь, помогут другим. Этот материал подходит как для языков программирования, так и инструментов (например, для изучения кафки), с небольшой оговоркой про логику работы.</description></item><item><title>Как развиваться разработчику</title><link>https://kirya522.tech/posts/self-development-plan/</link><pubDate>Wed, 19 Apr 2023 21:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/self-development-plan/</guid><description> Note Ссылка на шаблон: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1JUmK1N6mYRZwxbaqL-UdY6SoGAIKEsk9MnUhp7jKQ6U/edit#gid=0 RU Видео по теме: Содержание ролика:
шаблон для построения планов результат зависит только от вас зачем это все делать надо делать все самому мои предыдущее попытки к саморазвитию основная идея шаблона про сам шаблон поделиться планом с кем-то список разделов разбираем шаблон направления развития цели влияние на различные области план обучения опыт через взаимодействие с другими курсы, материалы, книги прогресс прозрачность результата</description></item><item><title>Основные вопросы с java собеседований</title><link>https://kirya522.tech/posts/interview/</link><pubDate>Wed, 29 Mar 2023 11:01:21 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/interview/</guid><description>Note Весь исходный код доступен на github Полный список тем для изучения на java ссылка Первая часть видео о вопросах с интервью Вопросы первой части Примитивы и сравнение по значению Как работает HashMap Особенность работы с плохим распределением ключей Работает ли equals Optional of ofNullable ThreadLocal Иерархия фреймворка коллекций Иерархия исключение, разница Жизненный цикл бинов в спринге @ConditionalOn… Что такое докер и как работает Особенности на разных ос Почему не виртуалка на линуксе Стримы Как их писать Какие функции знаешь Стримы примитивов Типы операций Как работают Ленивость try-with-resource try-catch-finally-return invalid Вторая часть видео о вопросах с интервью Вопросы второй части Про бины, конфигурации, контексты, скоупы Популярный вопрос про скоупы бинов и что они дают Прокси, AOP Как работает аннотация transactional под капотом Как использовать транзакции в приватных методах Self-inject на примере Проблемы долгих транзакций Ивенты и обработчики в спринге Простейший листенер встроенных ивентов Сборщики maven и другие, общие слова и bom как способ управления версиями Многопоточка Классическая проблема суммы Проблемы тестирования многопоточки Добавляем volatile, почему не поможет Atomic*, cas алгоритмы Зачем реально volatile, happens before Способы запуска потоков, в чем разница Порядок не гарантирован Третья часть видео о вопросах с интервью Вопросы третьей части Параллельные стримы, когда они не параллельные Что будет при падаении операции Блокировки, synchronized, ReadWriteLocks, atomics Когда выбрать Lock Когда выбирать synchronized Когда выбирать ReadWriteLock Когда выбирать Atomic Happens before, концепция, что значит простыми словами Запись в final, начало потока Большой раздел про дедлоки Простейший способ получить дедлок Thread dump для поиска дедлоков Простейший анализ дампа Получение дедлока на CyclicBarrier Запаркованные треды Как делать вложенные блокировки правильно Захват вложенных блокировок через tryLock, возможный механизм предотвращения дедлока Ввод вывод в java.</description></item><item><title>Про логирование с примерами</title><link>https://kirya522.tech/posts/logging/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 15:00:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/logging/</guid><description> Note Весь исходный код доступен на github Видео с теорией Запись стрима с реальным приложением и примерами Содержание:
Что такое лог, структура Виды логов Типичные примеры логов, стандартная конфигурация Уровни логирования Как работают фильтры уровней логирования Как используются логи, ошибки, отладка Логи об ошибках, про различие WARN и ERROR Логирование в реальных проектах, никто не смотрит в консоль Про чтение из стандартного вывода Реакция на ошибки, sentry Системы для работы с логами, ELK Про логирование в JSON, зачем Простой пример и практика Про приложение в кратце Статические логеры Как постятся логи Свалка логов, все в одном месте Тюним уровень логирования, эмулируем Sentry Еще тюним, только ERROR, важные логи на которые надо реагировать Снова свалка логов, все в одном месте В кратце про библиотеки логирования: Logger + Appender Простейщая интеграция с логерами Заключение, логи работают только когда все удобно настроено</description></item><item><title>Как проводить code review. 5 советов</title><link>https://kirya522.tech/posts/code-review/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:01:21 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/code-review/</guid><description>Видео на канале Темы из видео Какие проблемы возникают без ревью Ревью помогает командам разрабатывать быстрее Смена парадигмы понимания Предвидеть потенциальные проблемы Код ревью на практике Зачем код ревью разработчику 5 универсальных советов Совет 1: Стили и общая согласованность Совет 1.1: Линтеры и отступы Совет 1.2: Проверка имен, абстраций, разбиение на модули, декомпозиция Совет 2: Погружайтесь в логику работы решения Совет 3: Присматривайтесь к деталям Совет 4: Уважайте чужие решения Совет 4.</description></item><item><title>Что такое API и зачем это нужно</title><link>https://kirya522.tech/posts/api-integrations/</link><pubDate>Sat, 04 Jun 2022 10:10:00 +0400</pubDate><author>Kirill Grishchuk</author><guid>https://kirya522.tech/posts/api-integrations/</guid><description> Note Весь исходный код доступен на github Видео с теорией Содержание:
Что такое интеграция Ограничение - backend Как отправить сущности нашей системы Продумать: Маппинг данных Продумать: Синхронизация данных Продумать: Выделение новых сущностей Механизм вызова Наша логика Реакция на внешние запросы Синхронный и асинхронный запуск Почему лучше асинхронно Самые популярные методы взаимодействия Критичность доставки данных Ограничения внешнего сервиса Observability решения Метрики Логи Дашборды Алерты Видео с практикой Содержание:
Зона ответственности вне кода Приложение пример для обработки событий и его описание Различные механизмы реализации вызовов внешней системы Почему это типичный пример интеграции Реализация на ивентах [Нормальное] Реализация на таске и выделенном пуле [Хорошее] Реализация на фичах/промисах и тд [Нормальное] Реализация на прямом вызове [Плохое] Почему ожидание это плохо Наглядная демонстрация работы Про критичность данных, как маштабировать решение Про ограничение запросов, как маштабировать решение Про метрики Повтор запросов при ошибке Конфигурация retry template Конфигурация может привести к деградации Как увеличить доставляемость с помощью повторов запросов Самый просто retry template Эмуляция дефектов, на примере отключения сети Отладка повторов запросов и метрики Куда вставить метрики Какие метрики можно считать Как написать тест на логику и метрики Как работает тест Тюнинг теста</description></item></channel></rss>