<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Productivity - Tag - kirya522 dev blog</title>
        <link>https://kirya522.tech/tags/productivity/</link>
        <description>Productivity - Tag - kirya522 dev blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>kirya522@gmail.com (Kirill Grishchuk)</managingEditor>
            <webMaster>kirya522@gmail.com (Kirill Grishchuk)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 06 May 2023 13:00:00 &#43;0400</lastBuildDate><atom:link href="https://kirya522.tech/tags/productivity/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Чеклист проверки компании для программиста</title>
    <link>https://kirya522.tech/posts/company-checklist/</link>
    <pubDate>Sat, 06 May 2023 13:00:00 &#43;0400</pubDate>
    <author>Kirill Grishchuk</author>
    <guid>https://kirya522.tech/posts/company-checklist/</guid>
    <description><![CDATA[ Note При поиске новой работы выбирает не только работодатель, но и работник, поэтому необходимо сравнивать варианты между собой. Решил составить список из пунктов и разделов, которые помогут определиться с выбором при поиске работы. Лучше иметь несколько вариантов для сравнения, чтобы выбрать лучший.
О компании? 👨🏼‍💻 Заказная ли разработка (свой продукт ли нет) Размер (количество сотрудников) Чем занимаются, клиенты Оценить сайт, сферы деятельности Какая нагрузка и кто пользователи Стек технологий Состав и сложность интервью (слишком легкий фильтр повод попросить командную встречу, если его не поставили) Про саму работу ⚙️ График и расписание, следят ли за временем Есть ли какой-то трекинг времени (софт для слежения) Переработки и их оплата, если говорят нет или что не оплачивают, то стоит опасаться Дежурства и привлечение к работе в нерабочее время Как проходит рабочий день Ожидания от новых сотрудников Оценка команды Карьерный рост🪜 Перспективы Как он происходит Цикл пересмотра зп, как происходит профессиональное развитие Почитать отзывы сотрудников, это часто описывают Предоставляют ли технику💻 Компьютер/ноут (важно, когда придется хранить критичные данные и ноубук будет только рабочим) Аксессуары (монитор, мышка, клавиатура, стол) (приятный бонус) Для удаленной работы бюджет на обустройство домашнего офиса Бонусы💡 Компенсации на питание, такси (если работа в офисе) Оплачивают ли обучение, курсы, книги, материалы Дмс (одиночный или семейный) Премии и какие Оклад 💸 До/после налогов Белый ли Сумма Фиксация в договоре ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Универсальный план изучения новых технологий</title>
    <link>https://kirya522.tech/posts/universal-learning-plan/</link>
    <pubDate>Mon, 01 May 2023 13:00:00 &#43;0400</pubDate>
    <author>Kirill Grishchuk</author>
    <guid>https://kirya522.tech/posts/universal-learning-plan/</guid>
    <description><![CDATA[Note Главная идея поста - понять не синтаксис, а инструмент. Оказавшись в ситуации, когда необходимо освоить новый инструмент, главное не впадать в две крайности: забивать гвозди микроскопом и/или копаться в слишком далеких от нужных на данный момент деталей.
На основе своих различных попыток я попытался сформулировать следующие разделы, которые, надеюсь, помогут другим. Этот материал подходит как для языков программирования, так и инструментов (например, для изучения кафки), с небольшой оговоркой про логику работы.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Как развиваться разработчику</title>
    <link>https://kirya522.tech/posts/self-development-plan/</link>
    <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 21:00:00 &#43;0400</pubDate>
    <author>Kirill Grishchuk</author>
    <guid>https://kirya522.tech/posts/self-development-plan/</guid>
    <description><![CDATA[ Note Ссылка на шаблон: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1JUmK1N6mYRZwxbaqL-UdY6SoGAIKEsk9MnUhp7jKQ6U/edit#gid=0 RU Видео по теме: Содержание ролика:
шаблон для построения планов результат зависит только от вас зачем это все делать надо делать все самому мои предыдущее попытки к саморазвитию основная идея шаблона про сам шаблон поделиться планом с кем-то список разделов разбираем шаблон направления развития цели влияние на различные области план обучения опыт через взаимодействие с другими курсы, материалы, книги прогресс прозрачность результата ]]></description>
</item>
<item>
    <title>Как проводить code review. 5 советов</title>
    <link>https://kirya522.tech/posts/code-review/</link>
    <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:01:21 &#43;0400</pubDate>
    <author>Kirill Grishchuk</author>
    <guid>https://kirya522.tech/posts/code-review/</guid>
    <description><![CDATA[Видео на канале Темы из видео Какие проблемы возникают без ревью Ревью помогает командам разрабатывать быстрее Смена парадигмы понимания Предвидеть потенциальные проблемы Код ревью на практике Зачем код ревью разработчику 5 универсальных советов Совет 1: Стили и общая согласованность Совет 1.1: Линтеры и отступы Совет 1.2: Проверка имен, абстраций, разбиение на модули, декомпозиция Совет 2: Погружайтесь в логику работы решения Совет 3: Присматривайтесь к деталям Совет 4: Уважайте чужие решения Совет 4.]]></description>
</item>
<item>
    <title>Automatic Calendars Syncronization Mechanism</title>
    <link>https://kirya522.tech/posts/calendars-syncronization/</link>
    <pubDate>Fri, 05 Nov 2021 19:01:21 &#43;0400</pubDate>
    <author>Kirill Grishchuk</author>
    <guid>https://kirya522.tech/posts/calendars-syncronization/</guid>
    <description><![CDATA[EN Post is available on Medium]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
